赤柱Open Day潮玩VR咁霸氣

赤柱Open Day
潮玩VR咁霸氣

要聞

赤柱監獄建成至今已80年，懲教署昨日舉行開放日，早上已有1700名市民入內參觀。赤柱監獄以兩年半興建，於1937年建成，經歷40年代香港淪陷時期的赤柱集中營，走過70年代赤柱監獄騷亂後的改革，今時今日的赤柱監獄已截然不同；懲教署亦由以往著重懲的成分，變成現在著重教的成分。

赤柱監獄院所主管懲教事務總監督陳偉健指是次活動望讓市民知道懲教署在社會扮演的角色。陳偉健於1983年加入懲教署，入職34年，最大感受是更生服務的變遷，他指初入職時「懲」的要求及比例都偏多，直至1998年新增更生事務科，「教」的比例及對在囚人士的關懷亦比以往多。前特首曾蔭權亦於早前被判入獄，他指懲教署不會因囚犯是政治人物身分而待遇有偏差，「我哋係一視同仁，對任何在囚人士嘅待遇，我哋都做返既定嘅規矩」。懲教主任陳秋華則指加入懲教署是因為工作性質有意義及有挑戰性，面對在囚人士要身教及心教皆俱。

以往經常到訪赤柱監獄的天主教香港教區主教湯漢樞機，昨日亦有到訪開放日，他更首次試玩懲教署最新設置VR（虛擬實境）裝置。

香港人自己屋企已經成個監倉咁啦

完全冇人知有呢個Open Day